---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۶۹
---
# غزل شمارهٔ ۶۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به یک نظاره چون داخل شدی در بزم میخواران</p></div>
<div class="m2"><p>گرفتی جان ز مستان و ربودی دل ز هشیاران</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چه حاصل از وفاداری من کان بی‌وفا دارد</p></div>
<div class="m2"><p>وفا با بی‌وفایان، بی‌وفائی با وفاداران</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تویی کافشاند و ریزد به کشت دوست و دشمن</p></div>
<div class="m2"><p>سموم قهر تو اخگر سحاب لطف تو باران</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به جان و دل تو را هر سو خریداری بود چون من</p></div>
<div class="m2"><p>به سیم و زر اگر بوده است یوسف را خریداران</p></div></div>